\section{Summenformel}
\byte{5 Z.}{\variablen \schleifen}

Berechnen Sie die Summe der Zahlen 1 bis 100 mithilfe einer Schleife.
Verwenden Sie eine Variable \code{int sum;}, welche in jedem Schleifendurchlauf durch den Index erhöht werden soll.
Lassen Sie sich in jedem Schleifendurchlauf \code{sum} in der Konsole ausgeben.

\begin{lstlisting}[title={So sieht beispielsweise eine Schleife von 0 bis 20 (inkl.) aus, die in jedem Durchlauf den Index ausgibt. Tippen Sie den Code ab und führen Sie ihn aus.}]
for (int i = 0; i <= 20; i++) {
	println(i);
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=,title={So könnten die Konsolenausgabe Ihres Programms aussehen:}]
1
3
6
10
...
4753
4851
4950
5050
\end{lstlisting}